Los tortugarios dependen de los recursos que aportan entidades privadas o personas individuales para la conservación de las tortugas marinas.

Para apoyar, las personas interesadas se ponen en contacto con los [tortugarios](#/listado/tortugarios) los cuales indicarán la forma en que trabaja cada uno para la recepción de fondos, ya sea por medio de transferencias bancarias, con tarjetas de crédito o débito, en efectivo o a través de una página web. 

<span style="color: #9bc682; font-weight: bold;">moniTOR</span> permite registrar a los donantes, sus contribuciones en dinero o en huevos y rendirles cuentas en cuanto a los montos invertidos, los nidos sembrados y neonatos liberados. El registro del donante y de las donaciones los realiza el personal del tortugario. Al momento de hacer uso de la donación, el sistema genera un token que se envía al correo electrónico registrado del donante. Por medio de este token, el donante puede dar seguimiento a los desembolsos que se está realizando a través de la página web de <span style="color: #9bc682; font-weight: bold;">moniTOR</span>. 

También puede dar seguimiento a los nidos sembrados que corresponden a su donación y los neonatos liberados. <span style="color: #9bc682; font-weight: bold;">moniTOR</span> le indica la fecha estimada de eclosión de los huevos de los nidos sembrados, de esta manera, el donante puede visitar la playa con su familia y participar en la liberación de los neonatos. Para confirmar la fecha estimada, se recomienda ponerse en contacto directamente con el [tortugario](#/listado/tortugarios).